>Обьясните своими словами, как вы понимаете, что такое деструктуризация и зачем она нужна

Деструктуризация позволяет нам разбить объект, массив на кучу переменных, чтобы было удобнее к ним обращаться.